單親父招女iBanker遷入公屋同居 10歲女涉偷500萬鑽飾被捕 稱「唔鍾意個女人」

2018年05月02日

單親父招女iBanker遷入公屋同居
10歲女涉偷500萬鑽飾被捕 稱「唔鍾意個女人」

■黃大仙下邨龍滿樓發生盜竊案。

【本報訊】一名成長在單親家庭的10歲女童，其任職髮型師的父親，今年突然招呼一名富貴女友人入住其黃大仙下邨的公屋單位，隨即令這個原本父女相依為命家庭陷入三人行的緊張關係，尤其是一屋兩女更經常發生磨擦。

任職投資銀行家（iBanker）的「新住客」最近發現放在手袋內的500萬元鑽飾不翼而飛，懷疑是女童所為報警，警方調查期間，據稱女童承認因為「唔鍾意個女人」，所以將該批鑽飾偷走並交予一名12歲女同學，警方事後拘捕兩名女童，案件交重案組跟進，但失竊鑽飾至今仍未尋回。專家鼓勵涉案家庭尋求輔導，重修關係。

記者：唐家輝 文兆麟 黃麗英

現場為黃大仙下邨龍滿樓一單位，前晚11時許，一名任職投資銀行的39歲姓李女子報警，指其手袋內兩條名貴鑽石頸鏈及一隻鑽石手鐲離奇失蹤，總值約500萬元。

12歲同學涉接贓同被捕

警方接報到場調查後，懷疑男戶主的10歲女兒涉案。調查期間，女童承認犯案並稱因為「唔鍾意個女人」。據稱，女童起初表示將鑽飾拋出窗外，警員於是到樓下簷篷及地面搜索，但並無發現，於是將女童帶署調查。經一輪盤問後，女童改口稱將鑽飾藏起，但警方根據女童所稱收藏地點搜索，結果亦全無發現。

其後，女童第三度改口，聲稱早前偷去女事主鑽飾，並交予一名12歲女同學，警方於是將被指「接贓」的女同學帶署問話，但女同學堅決否認與事件有關。警方再派員到女同學家中搜索但依然沒有發現，警方事後將兩女童扣查協助調查，案件列為盜竊，交由黃大仙警區重案組第一隊跟進。

據了據，涉案單位由任職髮型師的男戶主與10歲女兒居住，兩父女相依為命，但今年1月，任職投資銀行的女事主突然遷入同住，但女童並不接受父親與女事主的關係，認為她影響到他們父女感情，兩女經常為生活瑣事爭執，關係不佳。至前晚兩人又發生口角，之後女事主懷疑早前失去的鑽飾是女童偷去，於是報警。

消息稱，女事主已婚，家境富裕，與男戶主相識已17年，有人向警方堅決否認雙方是同居關係，只稱是親密「好朋友」，並指早前因與丈夫感情有變，故要求好友「收留」，並於今年1月起暫時入住其於黃大仙下邨的公屋單位。

專家：報警或令女童更反叛

社工陳琬琛指出，單親家庭的父母角色十分重要，因幼童易誤會家庭角色被父母的新伴侶取代，而案中的公屋單位狹窄，女兒更容易與父親女友人因瑣事衝突，招來女童反感。臨床心理學家葉妙妍認為，事件中女事主報警拘捕女童，「當女童係大人咁報警，可能關係更加惡劣，強化小朋友覺得嗰個係唔鍾意自己嘅人，之後更加反叛」。她指以懲罰方式未能解決問題，建議涉事家庭尋求輔導，協助重組各人關係。

下一則
街坊：女事主出入戴黑超

街坊：女事主出入戴黑超

讓非親屬進駐 戶主或遭收樓

滿10歲可檢控 不得判處監禁

有錢住4季酒店都得啦，駛同其他男人公屋訓? G一隻

單親父應該開班教下連登仔點溝女

求其2條鍊都500萬
但係又入公屋一齊住